<!--Obtener los nodos denominación y precio de todos los productos. -->
  /productos/produc/(denominacion | precio)/node()


<!--Obtener los nodos de los productos que sean placas base.-->
  /productos/produc[contains(denominacion, 'Placa Base')]


<!--Obtener los nodos de los productos con precio mayor de 60 € y de la zona 20. -->
  /productos/produc[precio > 60 and cod_zona = 20]


<!--Obtener el número de productos que sean memorias y de la zona 10. -->
  count(/productos/produc[contains(denominacion, 'Memoria') and cod_zona = 10])



<!--Obtener la media de precio de los micros. -->
  format-number(avg(/productos/produc[contains(denominacion, 'Micro')]/precio), '#.00')


<!--Obtener los datos de los productos cuyo stock mínimo sea mayor que su stock actual. -->
  /productos/produc[stock_minimo > stock_actual]


<!--Obtener el nombre de producto y el precio de aquellos cuyo stock mínimo sea mayor que su stock actual y sean de la zona 40 -->
<!--Obtener el producto más caro.-->
Obtener el producto más barato de la zona 20.
Obtener el producto más caro de la zona 10.
Obtener los datos de las cuentas bancarias cuyo tipo sea AHORRO.
Obtener por cada sucursal la concatenación de su código, y el número de cuentas del tipo AHORRO que tiene
Obtener las cuentas de tipo PENSIONES de la sucursal con código SUC3.
Obtener por cada sucursal la concatenación de los datos, código sucursal, director, y total saldo haber
Obtener todos los elementos de las sucursales con más de 3 cuentas.
Obtener todos los elementos de las sucursales con más de 3 cuentas del tipo AHORRO.
Obtener los nodos del director y la población de las sucursales con más de 3 cuentas.
Obtener el número de sucursales cuya población sea Madrid.
Obtener por cada sucursal, su código y la suma de las aportaciones de las cuentas del tipo PENSIONES.
Obtener los nodos número de cuenta, nombre de cuenta y el saldo haber de las cuentas con saldo haber mayor de 10000.
Obtener por cada sucursal con más de 3 cuentas del tipo AHORRO, su código y la suma del saldo debe de esas cuentas.